特朗普「逼遷」政策見效 蘋果78億德州設廠

特朗普「逼遷」政策見效
蘋果78億德州設廠

2018-12-14

【本報綜合報道】中美貿易戰爆發後，全球科技公司巨頭蘋果一舉一動令市場關注。美國總統特朗普之前威脅，會把蘋果公司產品列入關稅清單，而中國近日則借蘋果與高通官司，在內地禁售部份iPhone，顯示雙方正在打「蘋果牌」。蘋果公司周四宣佈，將投資10億美元（約78億港元）在美國德州新建一個園區，並將逐步擴大在美國業務。有分析指，如蘋果將生產綫遷回美國，將對中港上市科技股造成重大打擊。

蘋果昨日宣佈，將投資10億美元於德州奧斯汀打造一個工業園區。該園區初期招聘5,000名員工，目標員工數量增至1.5萬人。蘋果公司表示，今次擴張將使其成為當地最大的私人僱主公司。與此同時，蘋果還宣佈計劃未來三年內在西雅圖、聖地牙哥和卡弗城建設新園區，增聘約千人。蘋果公司又指有意擴大在匹茲堡、波爾德、波士頓和俄勒岡州波特蘭等業務。

特朗普自上任以來，多次強調令蘋果生產綫遷回美國是其首要目標，除可提供稅務優惠外，其增加關稅的目的，亦是增加蘋果在海外的生產成本，以逼其回遷。彭博昨日引述接近消息人士指，若特朗普對來自中國進口貨品全面開徵關稅，蘋果供應商考慮把內地iPhone生產線遷離；加上蘋果宣佈回美設廠，顯示特朗普政策正在生效。

iPhone成本或轉嫁消費者

iPhone手機的觸摸屏、記憶體、微處理器等元件分別來自美國、日本、韓國和台灣，蘋果購買零部件並將其運往中國組裝；然後將組裝好的iPhone運離中國。單單富士康就每年生產1.5億部iPhone，外加2,000萬部iPad及其他電子產品。另外，多家香港上市公司包括瑞聲科技（2018）、舜宇光學（2382）等，為其提供組件。

中美貿易戰爆發後，美銀美林今年9月發表研究報告指，蘋果公司有可能被迫向供應商提出要求，將部份iPhone組裝業務遷回美國，而且將上漲成本轉嫁消費者，估計每部iPhone售價升20%。iPhone手機配件如無線耳機AirPods，今年10月有市場消息指負責生產的歌爾聲學亦擬將生產線從內地搬至越南。

早前彭博發表調查報道，指多家大型科技公司，包括蘋果所使用的Super Micro伺服器產品中藏有中國的間諜芯片，令市場震驚。雖然蘋果已否認有關報道的真實性，但近期美國政府多次指中國廠商存在間諜芯片，亦打擊業界對中國作為「世界工廠」的信心。

憂中方借蘋果反擊貿易戰

除此之外，中國在貿易戰中對蘋果的態度亦耐人尋味。在今年7月，《人民日報》海外版指中方可打壓道指成份股作為貿易戰反擊措施，並點名蘋果，令市場憂慮日後中方可能以行政手段干預蘋果手機在內地的生產，令其成為「人質」。在近日華為太子女孟晚舟被加拿大政府扣押之際，中國法院突然支持高通對蘋果的專利訴訟，頒佈禁售iPhone令，更惹來市場猜疑。據內地最新報道，蘋果公司三間子公司拒絕簽收法院裁決書，令裁定書退回，但高通已經向中國法院提交了強制執行禁售的申請，顯示內地營商環境變得對蘋果不利。

有閪用咩，設計愈黎愈垃圾，搵閪買

又會貴左20%? 係支那每件零件都17%增值稅, 租金分分鐘貴過美國, 點解一定貴？係香港買amazon電器好多仲平過香港, 真係唔明點解又加價？

蘋果將生產綫遷回美國，將對中港上市科技股造成重大打擊

清算班垃圾支港科技公司,只懂寄生美國科技公司既蛆蟲

蘋果稅

iPhone成本或轉嫁消費者？講到而家好平咁

有input vat credit 的，effectively vat 會係消費者食

其實呢 蘋果就算冇外來因素 都會每年加價
同埋以而家既價錢 根本已經影響唔到本來會買既買家
反正都係得ifans先會買 加到3萬一部都一樣有人衝

美國買條levis幾錢, 香港鋪頭買幾錢？amazon大把野平過淘寶啦, 電器電腦大把平過香港. 保養都好過香港啦

成日吹會貴幾％ 點樣轉嫁消費者 心諗都on撚9
你去手機台睇下？ 蘋果搞個回收手機 無論個價點西 都一樣有人衝
出面求其搵間手機鋪一部7＋都收2800
蘋果？比返2200 gift card你算 帳面蝕600 e度幾多％？
但依然有班idog開post十幾廿頁係度狗衝
你而家同我講部機會貴左？傻的嗎 貴左咪一樣買

你班侵粉打J都唔識
應該話D工回流美國美國人收入又好左
美國人購買人高左貴左都冇所謂係美國欣欣向榮既象徵
侵大總統成功MAGA
咁先係吖嘛
係都話咩貴一貴都有人買真係

但美國買仲平過香港買, 美國藥都平過香港啦

IPHONE本身原料同零件有幾多係美國有既先

支那咁好用你咪買啦, 香港有入口過支那車, 差唔多成廿萬部, 仲貴過豐田同ford

TVB 都係用"iPhone成本或轉嫁消費者" 做蘋果搬離中國既壞處，
咪又係大陸人買多
補貼侵侵

當美國工人萬五蚊人工，支那工人三千蚊：

搬去美國成本高左萬二蚊

但係
美國工人多左萬五蚊使
少一個美國工人失業
多一個支那工人失業

增加嘅成本美國俾稅務優惠即刻抵消番啦。